[被失蹤] 曾闖西沙島12海浬 美導彈驅逐艦水兵南海失蹤

美國廣播公司報道稱，美國導彈驅逐艦「斯特西姆號」（USS Stethem），昨晨在南海執行例行任務期間，有一名海軍士兵失蹤。美國和日本船艦和飛機正在搜尋這名失蹤士兵，但美國官方沒有公佈這名水兵的姓名。

報道稱，「斯特西姆號」號在昨晨9時許接獲該名水兵的失蹤報告，隨即在艦上進行多次搜索，試圖找到該名失蹤水兵，但未有發現。該艦的母港為日本橫須賀港，日本海上自衞隊亦派遣直升機母艦「出雲號」及高波級導彈驅逐艦「漣號」加入搜索。美國海軍說，夏威夷人員救援聯合中心也在協助搜尋工作。

據悉，美國官員在上月2日指，斯特西姆號曾駛入中國南海西沙群島的中建島12海浬範圍內。中國外交部事後予以譴責，並強烈敦促美方立即停止此類嚴重侵犯中國主權、威脅中國安全的挑釁行動。

盧溝橋事件

快啲要求去南沙起緊嘅工地搵人啦

偽旗行動

美國快D出曬直昇機全方位搜索啦

918事變

派兵上海南島 廣東沿岸 一帶搜索